十年Corp RM , 你問我答

見咁多銀行唔同既post , 大家可以研究下Corp rm 呢個位

利申
會考得幾分，而家年薪過8

年薪得$8

過百

corp rm跑數壓力大唔大?

做得呢個位預左有跑數壓力，不過睇下做乜行同乜segment• 老老實實，做邊行都有壓力的

咩degree畢業？

多數係跑d咩product?
Loans?

濕9degree , 不過之後名校MBA

乜7都要跑，loan, trade, insurance, treasury, liability , 連人都要跑，長期唔夠人

時勢做英雄，今年乜新野都冇做一樣升職加薪
你地有乜關於呢個segment 都可以問，除左有機會比起底既我都會盡量答

hi 巴打
我做corporate treasury
成日都接觸你地

呢期大家都好慘喎d人仔合約，加油巴打

今年畢業做細行loans sales
好想轉去做corp/commercial banking

大陸搵, 大陸洗, 唔算蝕得慘

巴打可以試下大行d arm, 過多一兩個月應該有好多headcount. 不過其實做loan sales 有數可以好好揾，只不過要一直跑一路draw loan, 唔同Corp/ comm RM 睇住十幾廿隻户口。各有各好 加油巴打

我有d客一個月輸過百，唔講得笑，hedge 成分少之又少

點睇corp rm 同retail rm
樓主咩post入行

Retail bank 19 sales
一年幾經驗有冇機會入行？

各有各專，如果做前線都係跑數hit revenue 為主。當然Corp rm 仲需要睇好多credit 野，因為自己有條impairment loss 數，如果個客有事又輸on 9 就煩撚💩。講到尾睇你鍾意喺分行定office 做，當然分行每日咁多人出出入入係相對易d接觸客人，Corp 要揾可能要referral.。。。。

我做分行入行，嗰時乜7都要做，commercial 為主。有時operation 唔夠人要幫手埋teller 條數，當然唔可能好pro 咁蘭花手數＄

不要問只要試，好多新入行都唔係做呢行出身。最緊要有張大學砂紙當入場卷。識accounting 會好d，因為要做下spreading 加濕9分析，見hr 要識得吹

係分行都有得做 commercial野既咩
咁你覺得邊邊舒服啲

個別銀行有
基本上舒唔舒服我唔care ， 人工包的。唔鍾意做分行因為日日要對住d人X 熟9頭咁保持笑容

幾多年經驗可以試apply ARM
其實我個post都會做啲公司loans OD Tradeline個啲 其實幾岩心水
不過要坐分行 好想好似其他bank啲commercial係係坐寫字樓型好多
同埋唔想做跑埋分行啲credit card refer哩啲濕鳩野

Anytime 可以試，有經驗做trade 會加分的，起碼見hr 同line man 可以吹水。

我以前試過分行做road show sell card on 9 到震

做左幾多年？
今年幾多歲？

唔鍾意狗笑咪者係唔舒服
咁corp rm既人工滿足度係咪大過retail rm 好多 有冇話邊邊易跑啲

十年
33

老底應該Corp 滿足d

佢係咪要remittance

一入行個title name係咩

我濕9 degree 讀business Managmenet 直接入行，所以冇話幾耐經驗有機會的

好似officer , 好似係

client service officer?

Relationship

都要3年經驗

咁我又唔洗哩樣 始終係loans team
但credit card 保險哩啲有計referral
岩岩先過左probation 做多一兩年儲下經驗試試大行既ARM

corp bank 有d 咩 entry level 的位俾無經驗的人入行？之前做左5年 b2b sales

應該都係arm 同service officer

加油巴打，有乜想知可以隨時問我

年薪過百計埋b仔定老底？

稅單計，應該計埋B仔加老底

你啲客咩類型多？大陸/香港公司？你有冇做Retail 客？

香港公司，大部分manufacturer ，基本上真各行各業都有。餐飲，紙品，物流，garment etc.....

其實香港公司好多都喺大陸有廠或者分公司，所以要耐唔耐出下差 #love

Retail 野唔關我事

今年無cut hc ? 聽聞某幾間行係咁迫人走

我間行冇，因為自然流失得太勁，長時間唔夠人。

其實迫人走間間都有，呢個方法相對較易踢走d冇performance 既人。只要個老闆做d功夫例如開多幾個捽數會，有好多人都會頂唔住自動投降

retail rm 轉 corp /sme rm 可以有咩路數？靠人refer?

如果真係打算咁做有咩要學左先？考CFA有冇幫？

另外想問10年exp呢個人工，你自己轉左幾多間bank?

thanks

巴打要唔要人？
入行就快一年，某細bank arm，想轉銀行做

呢個世界永遠都係識人好過識字，多幾張砂紙絕對係好既入場卷。老老實實自己覺得cfa 對入呢個segment 冇乜幫助，最緊要有人refer。

其實巴打門可以試下做d sme loan sale 再轉做 arm, sale 始終易請d 又可當累積經驗

做過四間，而家份工做左五年，呢五年老底比初入職多一倍。之前三間人工勁低，第一份做左四年resign 嗰陣兩皮都冇，不過自信有料始終都有人賞識，人工低當學野

1:靠識人然後靠人refer
或者你去做sme既unsecured loan sales/開戶口既位先 做一年後再轉
極少極少可以由retail直接轉做sme/corp RM
除非你係靚女

2:香港既銀行只睇經驗 完全唔睇學歷 話知你個degree讀調理農務系 總之你有個degree就得

3:樓主個case好exception
大行corp極少請街外人 通常比自己行既MT霸哂
我估佢應該至少轉過間四銀行 做過兩間中資而每次都加三四成
依家五六萬幾底薪咁上下

中資？

現職中資bank?

巴打做咩資銀行？
做左corp rm 十年會唔會厭倦
同埋其實有冇咩試要考 雖然你上面都有講識人好過識字

利伸都係做緊corp bank mkt, 但entry傻仔一隻

多謝上面兩位巴打解答

依家做retail rm 連incentives同 bonus around 40k 一個月

轉去sme/corp 開戶口人工會唔會差好遠

sme/corp 條path個人工走勢升幅會係大概咩水位？

外資中資港資都做過

其實做左十年超級厭，不過搵食冇計。有客叫過去幫手，不過平手過喺私人公司黎講人工係超高，所以打消呢個念頭

本人乜牌都冇的

開户口人工唔會太高

走勢講到尾睇你自己有乜bargaining power。我平均升職加10-15%，唔升就大概5%。不過我5年升左四次

巴打好熟呢行 行家
不過估我嗰part 就唔太岩。呢行轉工max. 應該大概25巴仙，除非好exceptional 先有可能3-4成。另外做得短時間hr 都會考慮埋呢d因素去adjust 人工的。 所以我話我頭三間bank 人工都唔高

hsbc做sme開戶口出到25k老底 但只有discretionary bonus 無任何incentive
但比你過到去做開戶口 一兩年後又比你轉到做RM的話
你到時會再遇到另一個問題：SME RM好難好難好難轉Corp RM

而SME既RM就算係有經驗既人都係得40k左右 再加discretionary bonus
但SME既bonus多則三四個月 少則一個月都無
計返條數 其實搵唔到錢的

另外就係SME RM係有嚴重年齡歧視
絕非一個可持續發展既行業

巴打想問下細行轉大行RM會唔會有難度
我個間係出名hea既細行 啲人成日話入到去唔洗指意出番黎

建行？

中銀以外既中資其實出得起30-40%增幅
不過入去中資bank除左短期加一截人工外都無任何career上既好處

如果細行sme轉大行sme其實唔難
你反而擔心下你手上班客會唔會係大行到已經有RM好過

但如果細行sme轉大行corp
就要睇你好唔好彩
要咁啱大行果邊有headcount而又等人用
而又咁啱你又識人係入面
咁就有可能

Auditor 入行經驗有無用
Big four retail manufacturer 都做過下咁
係咪做一兩年入arm最好

同埋捽唔掂有無得轉back office

corporate back office路過
年尾俾你地班大帝chur爆
d case未批個個都話趕住要文件 又話趕住draw
老細呀一個人對咁多sales 打份facility letter都要幾個鐘喇

中銀rm聽聞最少半年bonus

其實我都想知多啲corporate點搵客
係老細分出黎呀？上手留低？定不停靠refer
無人脈咪無生意？
同埋係唔係唔會打warm calll搵客
解決左喱啲問題都想轉arm玩下

對唔住我都成日催啲staff 但啲客真係好濕鳩成日改呢樣果樣，推遲schedule搞到啲野好mun，但我地又要交數俾上面 其實我都知back office staff好辛苦默默付出左好多 唔該晒你地

凡事都有可能，問題係你要知道新嗰間寶號想做乜客而你又比唔比到佢。如果有信心做到周圍想爭住請你啦。當然講到尾識人就機會大d，唔識就窄d。d hr 日日扮到好忙年中ignore 唔少resume

留名

我唔會講冇可能，不過in General 咁討論。打個比喻，如果我人工萬八有好多年經驗去揾，要四成加幅都係2皮半，咁呢個加幅絕對可行吖。但如果我人工5皮，我相信轉工要去到7皮就好有難度，除非個老闆好insist 又好有say 啦，不過要過 hr 一d都唔易，佢地職責係幫銀行慳＄。第一句就話你人工貴

聽聞某d行好鍾意請big 4 d 人做arm

同行 , 請教下 , 我宜家做左3年左右 , d 客 大約係mid cap 至large corp 既segment, 由arm 做到rm (不過人工唔高）
你覺得係咪做夠3,4年就要跳下槽 , 定係都唔一定？

各為其主
我地行啲文化通常硬食 最多ot搞埋佢
聽聞有啲銀行催既話會鬧番rm轉頭

想問如果係中銀retail做到arm/rm,轉唔轉到去做corp arm?

難d , 除非你識人

呢個揾客話題真係同你吹足一日都仲得
其實大家都有d誤解以為揾客好難，無錯客係唔會無端端跌落你度既。即係咁，大家最忽略既係究竟你識幾多野啦，你如果所有fundamental 都未打好問乜都唔識我係potential 既客都唔屌你同你做啦，如果d 野唔stable 分分鐘影響公司cash flow 架嘛

仲有，記住你sell 既係乜，唔係3褲👟勿，係＄呀。我比＄你你會唔會唔想要？？當然呢個又出左其他唔同既問題，即係咁，呢個係供求問題，銀行有need 去借＄出去賺利息，公司客又有need 去借＄strengthen 個cash flow 做生意。但羅湖商業城個乞兒都好有need , 你會唔會借比佢？呢個會變左credit 問題

我會講fundamental 要打好，做野企企理理要有reputation ，咁有referral from 客，行家既機會就會大增。warm call 都要有人單聲先叫warm call 啦，即刻referral

仲仲有 當你已經好熟呢個行頭嗰陣，有好多野真係自自然然就黎架，你屋企樓下賣菜既都可以係你既客啦。以前有聽過個c9 同事落街買藥油同個老闆吹吹下水又做成單生意啦。記住，有麝自然香，你做乜行業都一樣的

係咪一定要讀書先做到你個位

hi
都係corporate treasury巴打

我上年fg入左corp，啲客係large crop。

想問做幾年轉下銀行定長做一間？

而家人工唔夠其他行高，但唔駛跑數，有人教

sorry
我就係班大帝
成日都係隻loan mature前一日先交loan letter

當初無經驗做左corp banking一年 做arm, 做sme果邊 請問大概幾耐時間可以arm升上rm正常黎講？同埋做syndication loan經驗係咪好過sme?
黎緊年頭加人工 因為當初咩經驗都無 個base好低 計埋年尾bonus得16k 應該叫價幾多%加幅好？諗住做兩年到就跳

點入行？

唔好轉 你會後悔的
人工上big4其實高過好多身光頸靚飲靚酒食jarjar聲既banker
樓主個case其實好exception
大家把SME/Corp RM做左十年八年仲係拎30-40k人工 因為RM呢行係唔會話guarantee年年有得升職加薪的
但Big4就明碼實價
即係話如果你係big4捱到五年以上 你人工已經高過絕大部份既中環banker

另外
corp既ARM同RM係兩條唔同既路
唔係做做下ARM就轉到做RM
轉back office仲慘 做back office間接等於永世無人工加

Fg program

你好巴打，小弟account出生，做過幾年Fund Accounting 想轉 Corp RM，係咪無客底無可能入行？我自己呢個月都send左幾間銀行請RM都無反應

其實係睇時機
如果咁啱果間極等人用而你個profile又prefect matcg
又或者係d臭名遠播出哂名乜都做唔到之餘仲要玩死你班客既垃圾銀行 例如AXZ CXB
本身四皮然後轉入去加到六皮以上我都見過

但當然好似你話齋 唔係特別等人用時 班HR真係極度仆街
有間大行既HR試過要求我朋友（不是我）完全唔加人工就咁轉工 原因係：「我地呢到比到機會你學野 唔會淨係同你講錢」

睇你自己look for d 乜啦巴打。我個人認為同工不同酬就度度到有，如果你認為你萬事俱備當然轉下工加下人工冇壞啦，不過記住你新入行你既唯一目標係搵新客，你要check 下自己個盤有乜叫得郁又要check 下新間bank 有冇撞客。最理想既起碼要ensure 一返工有三至四個prospect 可以做到打響頭炮啦。

個人認為做幾耐跳槽冇絕對，不過3-4 年可以轉下新環境識多d人＆客。記住你覺得更on 9 既人你一樣可以喺佢身上學到野的

砂紙係入場卷啫，最低要求

Timeline 升rm 真係答你唔到。不過我會話機會係留比有準備既人

可能好多巴打會好羨慕我而家既職業人工（利申：一般公屋撚長大，冇父蔭，不過十分尊重家人 ）我會認同我個case 係幾exceptional ，不過巴打門要知道萬事總有因果的。如果你可以做到d老闆好認同你處事方法，認為你係部門其中一個核心成員，有機會既時候自然第一個諗起你。坦白講上位方法有好多，不過擦👟嗰套我係接受唔到，即係話我自己已經放棄左向上再游既機會 多一萬幾千要變擦👟撚我係唔會屌的

另外，大企中企小企點樣學得多野d就睇你鍾意做d乜。我個人唔鍾意做大企，即係做syn loan 嗰d。因為我鍾意直接同中小企d老闆吹水多過同d ceo cfo 派餅仔咁。喺knowledge wise 我就學得冇乜分別，做法唔同啫

Hr 好忙的 冇經驗你張cv 立刻去垃圾桶。都係嗰句，識人好過識字，擴闊圈子識下d人啦

有見過，不過唔多。應該都係識人refer

請教洗唔洗ot ?

呢個好基本，有見過某d人做到點幾兩點

想問下fg嗰陣做過啲細銀行back office 係咪對入大行Corp RM零幫助 又或者仲衰 HR會唔會即刻screen 走你

如果你係hr 見到你份cv 你會唔會跟進？ 除非好等人用啦。

五個字識人好過識字 係六個字

look for 人工 , 我感覺做落去唔重視我 , 升得太慢
我明 , 但係mid cap 至large corp 新客真係唔係易搵， 唔係普通sme , 多數係上市大/中型公司 , 其實可以點帶走 ?
另外large corp/mid cap 返新工都要帶客？

其實同private bank RM拉客方法差唔多
check下間公司有冇existing RM
無既話就踩去業績發佈會直接問CFO/FC有冇合作機會

隔離post無覆，貼呢邊先
我想知大行rm有邊幾種？每種分別係邊度人工又大約幾多？見好多同學入行做rm但有d又咩relationship support, virtual rm, comm rm, 咁q多既咩
如果無sales經驗得個濕9 degree想做rm你建議條路點走？thanks!

我知道做野好講經驗，我都係想博下睇下轉唔轉到行 巴打知唔知大慨幾月份最等人用，等我試下死左條心

其實做乜segment 都一樣，記住銀行sell 既係乜。請留意我之前答既羅湖乞兒論。跟左咁多年客有幾多你有把握開多條line 冇人比你更加清楚。呢個又衍生出你做野reputation 既問題

至於要唔要帶新客呢個問題，個別銀行可能真係要你睇盤多d，不過呢個係你比人既印象，如果你做野sounds 好有planning 好進取，第時有機會你就會係其中一個candidate 上。普通有手有腳既人一街都係，有麝自然香。諗下你contribute 到d乜先再諗你deserve d 乜

銀行長時間等人用，不過你background 唔岩hr 真係睇都唔睇。可以試下做unsecured loan 嗰d sell💩位，叫用入左行先。

Fg 入去幾多人工？

多謝巴打熱心解答！

Unsecured loan sales 位個title 大慨係咩？我立即去搵

Arm 應該皮幾至三皮。Rm 人工個range 可以好闊，我見過最低可以得皮幾，最高見過超級8皮，呢個range 係講緊commercial/ Corp banking。

唔同部門只要係前缐都可以叫rm, 即係好似retail 有， Corp 有，credit card 又有，employee banking， mpf等等等等。簡單d講呢個睇間bank 個hr policy 對title 既決定。有d行鍾意叫VP, FVP, SVP, AD, D 等等等等

巴打有degree 已經有入場卷了 可以試下港資細行d relationship officer post。其實條條大路通羅馬，不過識人當然唔駛行冤枉路啦

Business executive, ARM, RM... 坊間兩三間大行做unsecured loan 請好多人。例如帶動亞洲思維，here for good 呢d

direct sales
我direct sales出身 然後轉去loan centre
而家就做corporate既back office
有d想跳番出黎做sales
邊間corporate 請緊arm呀？

direct sales有DBX 建x x銀 x信 富x cheap cheap bank 渣兜
下至安x UX x眾 基本上有手有腳就請
反而匯x同身痕未見有 有都係telsales

想問下咁corp bank睇唔睇retail既年資做經

有d經驗就搵agent/ consult 啦。間間都請，不過你自己send resume hr ignore 你啫

巴打可唔可以分享做direct sales的經驗。e.g. 人工，待遇，前景等

可以話你知唔會睇。我in 人都唔會in 呢d啦坦白講

想問下有無分retail同corp

者係做開retail想轉入去都要由低做起

Direct sales 即刻係sell 💩。即係乜？多勞多得。前景係你撈得掂年薪過8不是夢。不過大前提係你有數，冇數你知道可以升ceo 都冇用

1. 折唔折墮
2. 請唔請人
3. 邊間

好難講，如果你係retail head 你有機會坐到Corp head

1. 打工折唔折墮
2. 間間都會請
3. 間間

呢個係銀行架構問題，可以under retail 又可以under Corp

retail head者係bm
咁應該有得選都入pb吧

新手唔識野 講錯勿屌

Bm 係分行經理，再上可能係睇十間八間分行既區長，再上先係睇哂所有既retail head。但retail head 又唔係淨係得分行，所以係差好遠。諗下個金字塔個頂得一個。

Pb 唔 pb 冇乜關係

放心，理性討論下是沒必要屌的

迷思: 好似pb好過corp咁又

Unsecured loan 係咪解無抵押貸款？對像係咪只有公司客？有錯講屌

平時既私人貸款 稅貸 循環貸款都已經係unsecured loan
mortgage就係secured loan
所以有分私人同公司

講得好 不過愈黎愈唔好撈
太多電話騙案 令到街客好無信心
不如walkin入分行搞算
所以前景唔算太樂觀

我唔敢send
做左一年左右咋 而家個市咁差其實有冇難左搵生意
驚做唔掂

巴打
可唔可以講下銀行架構係點
想知corp retail sme private banking嘅分別同career path

有冇食過同事/客？

有人既地方就會有一定有互食情況

銀行架構唔深入討論喇，只能夠講好臃腫，由其係d外資銀行。真係淨係分global 同local 都嚇死你。

呢度主要都集中返commercial / Corp banking 啦，大致係arm , rm, senior rm, team head, cluster/ division head, sales head 咁啦，不過呢d都係title 野，有d bank 因為要留人或擴大個department base 不停開呢d so call team head 或cluster head 位升內部人，總之title 可以嚇💩人。所以大概個path 係咁走啦

宜家巴打睇緊既客loan size 幾大到？ revenue 一年幾多到？

最細幾百最大幾億 revenue 高峰三千港銀，今年應該千幾啦

Retail RM

行行出狀元，retail 都好吖

巴打你當初係點入commercial? 我而家先岩岩入分行做teller,目標係想將來轉去sme做，以前做開p loan，對於借貸有興趣，但因為搵黎搵去都冇辦法係銀行搵到類似offer,所以先做teller,之後做到arm再試轉sme, 咁樣會唔會好難轉？希望巴打俾d意見

利申 中x 小薯

哦哦 咁應該係mid cap 既RM

電話騙案其實係捉心理，不過我都寧願落分行感覺實在d

樂唔樂觀睇你點睇，有邊個行頭前景好樂觀？記住好景既時候你做到係冇用架，因為個個都做到。唔好撈我認同，不過需求幾時都喺度。

其實無論sme , mid cap, large Corp 定global Corp 都係睇你自己鍾意邊個segment, skill set 會有少少唔同。不過做得好一樣可以搵到食的

我做左6年，跑到隻狗咁，年薪都無50

巴打你走緊一般rm 既path，我知有d rm 做左十幾廿年都係老底30-40k。正如我之前有d 巴打講既一樣，我係屬於exceptional 既小數。當然勁過我既大有人在，見過未夠四十就坐sell 💩head 都有。所以你要諗下點解人地扶搖直上你就行緊最平淡既路，其實你promote 緊product 比客既同時一樣喺度promote 自己比客同老闆。加油巴打

巴打點睇中資細行嘅sme arm. 想入行
利申fg

個人認為咩行都一樣。大行會人工高d，不過學野會相對難d因為以我認知大行是好9 的。細行學野快d因為你要落地接觸唔同既野。我睇野係foresee 將來既，頭幾年人工低我唔太介意，因為你有料遲早搵得返。

樓主係正正就係細行sme 出身 所以凡事冇絕對

做大行都無時間學
我做左一年都覺得乜都唔識咁

好正路，我經常話學野喺細行最好。concept 同knowledge 正統好多。你如果識野清楚個business flow 同operation flow 已經爭好遠，起碼你d客同老闆對你有信心d

我夠膽講呢個行頭d人質素可以好低，呢十年我個人認為稱得上稱職既一隻手數得哂 可能我見識太狹窄

thanks巴打，我唔介意開頭人工低，因為始終無經驗想打好個底先。反而比較擔心喺細行學嘅一套喺大行用唔著，呢行有冇話學壞手勢？同埋巴打可唔可以分享下揾客心得，一入行冇人冇物如何reach target? 壓力大唔大？

我濕9degree 畢業後上網apply 細行post ，嗰時對銀行零concept 。連saving current 都唔識分 入行意見唔重覆喇。be smart 同識多人。不過smart 同柒真係一線之差

Concept 同knowledge 都係嗰套，可能個別銀行有自己個term 啫。講真大行嗰套好易學壞手勢，d人既basic knowledge 好弱，所以經常有operation error

新入行你主要唔係搵客為主，記住羅湖乞兒論，個個都有need。你識野做野得那怕冇客。壓力就睇人啦，不過入得呢行承受唔到壓力代表你唔適合。老老豆豆每個行頭都有壓力

咁如果fresh grad 一入銀行就做大行係咪唔好？
宜家做緊mid cap~large corp (幾千萬至30億loan都有）， 你覺得呢個segment 有咩skill set 比較重要 ?
另外係咪做夠4-5年都要轉下工？（look for $既話）

唔想你羨慕

我fresh grad 喺細行出身你覺得我而家好唔好？大行又好細行又好，你要做既野好簡單，就係做好自己個post 要求既野，要熟同快加準確。你老闆睇到就自然會assign 另一d野比你，咁有機會有vacant 就自然諗起你

我經常同d arm 講look for $ anytime 都可以走，加十幾廿個巴仙週圍都得。不過你個底打得唔好3-4年後你一樣怨天尤人話冇人比機會你bilibala 。坦白講我人好先分析一下，唔好由佢地一世on 9。

巴打個名

開頭連resolution都出錯
而家最煩係PRC d登記 外管局好撚煩
仲有海外公司既legal opinion
一陣撞多隻贖契，factoring就死埋
有時啲客又用non stardard既form 得閒改幾句T&C都有排煩

準備做 Trade Finance 既 product sales team
巴打覺得做commercial/corp RM 定sales 跑數辛苦d

食女本身同我個post 冇關係，不過有＄有樓有🚗你覺得會唔會食唔到？your face your fate

Rm 其實都係sell 💩。睇性格，在我立場可以接受唔太辛苦。

其實rm 真係唔係跑數咁簡單，你要識睇客睇credit 。你地諗諗如果我今日有單一億既生意個個都拍哂👋，但下個月呢個客💩左銀行變左bad debt，你到時真係揸定花士令都唔撚掂呀

你靚仔有型有＄，唔駛flirt 女 d女flirt 返你轉頭

做緊global banking
呢度閒閒地都過百仲唔洗自己跑
又可以日日屌下D人
不知幾爽

其實我都好得閒

其實睇運氣居多
最理想緊係一畢業就入恒生匯豐MT
咁保證就算你日日hea住做 三年後都四五皮老底再加比普通人特別多既bonus
但如果入左細行 或者大行既濕鳩位
如果你唔不停咁轉工
就算你不停升職 你都好難離開20-30k呢個range

至於skill set
我見樓主就偏向建議人有實力
但我就覺得係commercial bank呢行除左擦鞋及門面功夫之外無任何skill set
因為d野全部都係手板眼見工夫 幾蠢既人都識做
而所有中資行同獅子入面其實都係純擦鞋唔撚洗做實事
即係話就算你無數無客無能力都好 只要你老細冧你你就年年appraisal拎最好既評級 分大大舊bonus仲可以升職加薪

而渣質dou同外資行就出得起一個好高既底薪請你過去 然後通常唔夠12個月你就會發覺一大堆問題根本無可能正正常常咁做野
然後你就焗住要走 最終都係去返中資行同獅子

所以我都認同樓主話呢行既人既質素其實好低
因為行業風氣真係好差 特別係中資同獅子果種純粹鬥擦鞋然後乜都唔做既文化
好多所謂既大corp/blue chip RM同分行呃啊婆同師奶既人其實無乜分別 純粹係個包裝同談吐上令你覺得佢地比較高人一等

仲有我要再強調 樓主既故事係非常非常exceptional
大部分非MT出身既commercial banker都係霉得不得了 做左十幾年到三四十歲都仲係得三四皮野月薪
呢行唔係一個值得發展既行業
如果你純粹想搵錢的話 其實落去分行做Retail RM呃師奶啊婆買保險
一定快兼搵得多過做commercial

多謝巴打某部份既認同。老老豆豆，其實銀行業已經比起其他非專業行業好搵好多。你諗下有幾多做左十幾廿年有三皮幾四皮。我同齡d同學好多都仲係兩皮幾就去到盡。

當然我唔會渡你入行，因為我入行d老pat pat 已經話係夕陽行業

另外你識同熟個flow 就真係手板眼見功夫，不過有幾多真係得吖 行行都一樣

做人要有遠見同唔可以懶

好多人都係求其搵到份工就算
返左份工一段時間後
就算明知自己份工 或者現職既行業前景暗淡
口講想轉工 但永遠得把口懶得行動 大把人連整份靚仔既CV都懶
結果到年紀越大就越唔願改變 過左三十歲就開始比人年齡歧視 收入既增幅越來越低 人工好快連新入行既人都比唔上
我個人就覺得要投身金融業的話 銀行只係跳板
而係可見既將來Non-Bank Financial Institution 會好撈過銀行

講乜9

我想問 如果之前做institution 既Kyc officer
有冇機會轉到黎commercial bank?

Commercial bank 入面其實都分好多唔同既post, 一樣有好多non-sales role 好似kyc, CDD 。睇下Ching 想做乜啦，有冇機會轉就實有機會架。我經常見到請d完全無相關經驗既人

中資轉返外資有冇難度？

如果經呢啲細行入行會唔會起衰個頭？

大細行我覺得冇乜分別，入左行有經驗轉乜都得。我做過港資中資外資，到最後我覺得都會返細行做

姐係總結樓主說話, 如果想入行做corp banking
除左識人係入面做 有個degree之外
本身都要有d related knowledge 要識下d corp product 份cv 先會吸引到hr啦?

其實細行會唔會難跑數啲，感覺好似正常公司都唔會喺啲細行借錢

細行有細行獨有既優勢，我開公司要借＄理得佢係大行細行，批到借到就可以。外資行有d野好特別，市好乜都得，市唔好落雨收遮，有d客無端端cash flow 冇問題突然比佢收一收都咪話唔驚。不過呢d衍生好多因果問題，冇絕對

咁港資中資外資，人工 前途 學野 點比較？

打個比喻fresh grad 港資外資中資一齊起步，可能五年後做rm 港資中資大概2-3皮，外資有機去到3-4 皮，depends 啦，人工應該外資行好d既，如果你相對醒目真係易上位d，港資中資排資論輩好嚴重。學野我覺得港資行好d d野正路d。

LM

如果個degree 好勁成績又好可以apply management trainee 。普普通通去in 細行先，儲下相關經驗再跳。knowledge 睇下你係咪fresh grad 啦，junior 唔expect 你識d乜，見hr 識present 自己

如果big 4出身做advisory 主要做m&a 有冇機會去corp bank做rm?

見好多audit/ account 底轉Corp bank 做arm ，好少見一轉就做rm ，因為基本上對Corp bank products 係零knowledge

一年retail banking既細sales 連interview機會都冇

正路，年中一千幾百封電郵，我係hr 都用刪除法delete 啦

計埋bonus差幾遠？

M and A 轉ibd 啦

而家中x fg已經有18k，仲未計bonus，唔駛5年先有2-3皮啦師兄

我討論既都係in General 啦，有d人可能做唔夠5年已經超過6-7皮都有。老老實實你起薪18k 用每年10% increment 去計下，5年後你basic 係28.9k ，你認為年年都有10% increment? 當然計埋bonus 就唔止啦，不過我講緊係老底呀師弟

以前外資bank bonus 係多d既，而家普遍2-5個月啦
中資一般2-3 啦我估，不過個別中資聽過10個月都有
港資最孤寒

最後都係嗰句，總有d人既侍遇係唔同d既，我講嗰d都係in General 。我今年應該4-5個月度啦，算係above average

另外其實計幾多個月bonus 都冇乜意思，睇lump sum 。打個比喻，你老底20k 3個月bonus 係60k，你老底60k 3個月bonus 係180k

咁計埋bonus annual package
做4-5年既分野大概係點？
你話港資學野好但又最度？

師兄 想問下中銀retail gp 除左分行rm 仲有咩更好出路

想問corp rm 既career path係點？
Only 永遠跑數+一路升上去 or 可以跳去其他decent 既行業？
升上去既，平均要幾耐先上到一個grade同埋人工大概幾多？
做左幾年跳返back office 會唔會人工又會跌到幾多到呢？唔該晒

做RM有過百一年算幾叻仔

其實冇conmerical banking 經驗，得retail banking experience 係咪好難轉入commercial ？ 好想脫離Retail依個地獄

好難講，睇下你做幾耐轉到rm 啦，始終sales role 同non sales role 係有分別。個個條path 都唔一樣。有d同事大我十年一樣rm annual 人工可以差幾十萬，所以睇你造化。坦白講有好多rm 質素真係好麻麻，最fundamental 都成日錯但以為自己好醒懷才不遇，坦白講3-4皮我都覺比多佢，不過呢行好奇怪你入到黎做咁上下年資呢個人工好平常，而呢個人行比好多行業已經好好多。

港資學野好係因為人情味重d d人又肯教，仲有因為比唔起＄d野唔會分工分好細，即係你乜撚都要做，咁你話係咪學得多野

我想講我5年前喺港資做人工大概得annual 240k ，所以Ching 們唔好成日想一步登天，打好根底你會得到at least deserve 你應該deserve 既野。我想講有好多人真係覺得自己好叻，但真係屌柒佢都嫌on 9

個path 係rm rm rm 其實間間公司架構都係一個三角型，你expect 你可以去到乜高位。講真係rm > srm > team head > division head > department head ，你話再上ceo 就唔講喇 除非你係人中龍啦。

我諗平均2-3年升一次啦，不過越senior 越難升。我就好彩d 5年升左4次，已經去到頂喇，即係team head grade 但仲係rm

另外有好多客都鍾意揾銀行佬做FC，我都有幾個offer ，但你要諗你打私人公司工有乜contribution ，始終銀行人工高福利好，以前係客又比＄佢駛就大家客客氣氣，但當你打佢工你可以想像變成點。所以乜都有機會有可能，但你既consideration 係唔同既

最後見好多front line 轉back office 一樣高位人工不變，當然呢個世界識人好過識字啦

你如果覺得自己得你喺邊一樣可以做得好，唔好以為做commercial 就係天堂。呢個世界有免費午餐，不過未必係你同我可以食到。點轉睇之前d post ，你點擴闊自己圈子就係成功既第一步，識人最重要

好彩啫

做srm 幫rm 手係咪算supportive role?
易唔易升rm

學得多野=/=有用
間間bank做野方法同system都唔撚同
例如獅子既資深RM去到強銀就會變左傻仔乜都唔識

仲有最重要係呢行係睇出身而唔睇你能力 能力高識野多既人通常都低人工 高薪厚職既永遠都係大行MT/MA出身
呢一行其實真係好簡單
非MT出身但做到野=三四皮既係雞係公廁用完即棄condom
MT/MA出身既廢柴=唔洗做野擺下啊姐或老細款=六七皮老底既中高層

想知樓主個盤幾大
Loan/deposit
跑幾多income

講堅心態好重要，唔好將自己講成好懷才不遇咁，你唔裝備自己你連機會都未必有。坦白講有幾多MT，你入到已經代表你academic background 一定偏好，但又有幾多個呢。好多高層都係堅尼地城，不過佢地要玩既係辦公室政治同管好盤數，呢d野又真係唔係一般平民玩到，由其係紅褲子出身既working level。

其實呢個post 既purpose 唔係話我又幾勁或者點可以快d上位。我想講既係做野心態，自覺懷才不遇既人太多。就算我3-4年前未上到位嗰陣我都冇懷疑過自己，假設你真係得又喺行業客戶上有reputation，你覺得你走你老闆會唔會係覺得可惜會compensate 你。講堅仲有大把rm 人工同我差唔多甚至再高d而係非MT。老老豆豆我唔介意比d MT 騎住而佢地係好廢，每個人本身追求同際遇都唔同。希望Ching 你唔係懷才不遇既一群

Sor, 應該係arm > rm > senior rm ，Ching 問既應該係arm 幫rm, 呢個係support role。升唔會難，不過做rm 好講personality

Hsbc bt做唔做得過？想入行..條path okay 嗎？
冇料考mt

Personality 要係點？
可唔可以講下
將會向rm 呢條路行

我已經無再做呢行

之前做 back office, d rm vp都對我幾好
除左有某幾個西人

但自己上司唔鐘意我
就走左嚕

back office人工幾穩定 ，穩定地低

Mid cap黎講樓主人工堅幾爽皮

按錯
我已經無再做呢行
我之前係呢行唔夠四年但人工升左三倍
呢個唔係懷才不遇既問題
而係想話比後人知呢個行業既問題 等少d人再次中伏

無可否認呢行既人工比好多行業為高
而銀行內對比retail bank又叫做穩定d 唔似得retail bank咁大壓力
但corp/commercial bank太注重出身呢樣野真係好仆街

係retail bank只要你夠狠夠勤力夠仆街兼識擦鞋
teller出身都可以升做區長同高層

係corp bank呢行只要你出身唔係MT/MA
你無論幾叻幾努力 有幾多大客同幾好reputation
你既仕途同收入好難追到一個恒生匯豐MT/MA出身既白痴吹水怪

好似你咁 你轉過咁多份工 手揸咁多大客 老細又睇你 仕途一片光明 年薪過百萬

但一個日日淨係陪老細買starbuck 然後乜都點人做自己唔做既匯豐MA 只要鳩坐夠兩年就四皮幾老底 再鳩坐多兩三年27/28歲就六七皮底薪加五六個月bonus 年薪計落同你其實差唔遠

難聽d都要講
你依家既底薪都算高
所以你留係中資bank入面將來好大機會等比大陸佬取代/種族清洗
都好大機會中年失業或者比高層迫令你交出個客盤然後轉去一d廢位

但大行MT/MA無論幾廢都好都係等升職等上中高層一世無煩惱

巴打依家做緊邊行？

唔關personality事
最緊要你有客源

仲有大corp既ARM其實係唔會輕易升RM
個道理同PC仔升職係升做警長 唔會輕易升做督察一樣
ARM同RM係corp bank既世界係兩條career path
ARM只係一班admin/support staff
但RM係講求搵客能力 同埋最重要係你既出身/上一份工是否政治正確

但SME既ARM就相對容易轉做RM
但如果你入左SME呢個segment
你又好難再跳去大corp

所以其實呢行真係唔係咁好做
如果你純粹為搵錢 其實做retail bank先係最搵得多同埋最快上到位
為穩定的話 銀行大把back office工作量低而人工又唔比ARM差

16 fg 岩岩先新人入retail bank諗住拎下經驗😭 想轉返去bank office / supporting role 有無好既path參考一下

無話點唔點
Rm有好多種風格
睇你想做邊種

有d rm好進取好sophisticate
Sell到個客好掂
做野爽手見客勤力
呢d實有

有d醒目底
睇住食
年年到數唔爆數
輕輕鬆鬆又有

有d得把口
同個客搭哂膊頭
打電話食飯吹水就叻
做起野上黎就垃垃圾圾咁
D野卸哂落support

有d就明hea底
唔到數袋人工算
呢類多數一係mt一係老屎忽

其實乜人都可以做rm
睇睇你捱到幾耐
你做得中低班既
咪靠價平過下日晨
高手既
你教埋個客去邊度買野，點度水都得添

屌
16年畢業咪又係半年
斬掉重練都無所謂啦

如果無大志但求一份穩定又hea既低薪文職
銀行內任何唔會直接同前線有聯絡/交接既位都ok
或者去保險公司做back office都係一個好選擇
因為銀行每兩三年就restructure一次
對backoffice點都會有少少影響
但保險公司就相對少restructure
會比銀行更穩定

我會參考一下 現時要吸收下bank經驗先等個人成熟d定直接搵都可以？ 雖然搵個entry level non sales既officer role 都唔係易 opening 都唔多
p.s 平時都有留意fin firm / securities company officer role

唔好屌 重練唔係問題 未搵到方向先係 所以都係問下知多d

希望Ching 係人中龍 其實冇話中唔中伏既，而家有邊個行頭唔駛好pro 既qualification 但出到呢個人工吖。與其去羨慕d MT 點解咁廢但仕途又一片光明，不如諗下有乜正面方法去努力，怪都係怪自己冇努力讀書。或者唔好同d MT 比你會舒服d，如果要比事我寧願有父蔭啦，十皮八皮算係乜

我既仕途Ching 都唔駛擔心，我先三十鬆d條路當然唔係淨係成世做rm 咁行。做唔到人工龍都應該唔係地底蟲，Ching 有心

咁巴打打算rm之後係邊度？

我諗會搵d容納到我人工既銀行Managmenet post 利申非MT 出身
其實係咪MT 都會遇到中年裁員呢d問題，之前某d大行真係見過d做左廿年三十年既MT高層被裁，呢d係講緊十幾廿萬basic 嗰d高層，不過個肥🐔餐嚇死你，所以相對我呢d就真係小毛見大毛。另外某大外資行（Corp bank已撤出香港）d rm 老底講緊8-10皮都一樣搵到工，人工都唔駛點減。所以我真係冇乜擔心，rm 有客唔難搵工，反而輸心態最慘，太過負面永遠唔可能成功。

留名學野

0經驗，想轉corp RM，send左一排見都無得見

利申：Account底

乜MT真係咁好景咩？無咩表現都係咁升 唔怪得個個freshgrad都話搵MT

可以試下head hunt ，見好多account 底經佢地入黎做arm

MT 個 名叫management trainee 即係train d management 出黎，所以基本上個career path 已經舖左比佢地guarantee 幾耐升到咩位。你話中層就基本上個個都得，但真係上到神位又有幾多個。你要記住每年都請幾十個人，十年計落都幾百啦，未計d喺出面挖角既其實喺個三角形架構上最叻上到神位唔會多。當然你話做左咁上下十皮八皮既MT 大有人在啦。

樓主識好多野
又學到野了

Commerical ARM留名 想轉corp

我一直建議fresh grad如果想入呢行
一係唔入
一係就情願斬掉重練考MT
否則好易三十幾歲cap住係四皮左近唔上唔落咁就一世

Graduate Trainee 又點睇

樓主個mba係幾時讀？ 係咪要你讀完先畀你升

MBA 對rm 升職係完全冇幫助，除非你上d management post 啦。不過其實呢個degree 而家太common 喇，個人認為當年用嗰讀書＄比首期會實在好多，而家起碼多幾舊身家

巴打覺得自己點解可以上位上得咁快?

做咁大生意
單單loan deal都幾百個樓上
試過幾億又有
講出黎都嚇撚死你啦傻西
好難唔上位上得快

呢位Ching 其實你係咪串緊我呀。坦白講唔認同唔緊要架，我都係無聊些牙下。你地絕對有自己point of view 唔岩睇絕對可以上一頁冇人留言我都唔介意架

巴打可否答番我個問題？

唔敢
你教既生意經
我真心獲益良多
好有道理同見解

個人認為呢個都係唔同寶號既叫法啫，通常呢d program 都有d高層做mentor ，即係有機會表現到同比高層認識到自己，比起其他唔係program 入職已經好左。anyway 都係睇自己造化

講真真係唔識點答，除左fundamental 到數嗰d唔講，我覺得係個根基 打得好，喺工作有reputation 。當有機會同老闆（唔係team head) 傾case 嗰一定要簡短有point 有view，千祈唔好答非所問，有機會表現你pro 既一面。好多時開會我覺得好多人講野超9唔搭8，永遠唔知去左邊度。咁有比較下你自己留有好印象比d老闆，到時有機會你自然on the list。

雖然呢個世界無話無左邊個唔得，但你要做到令d老闆對你d野好放心，你係可以好independent 咁處理問題而唔係幫老闆製造問題，佢地自然當你係core member 你待遇一定唔會差。升職年年都有quota ，市好市差一樣有人升，係唔係要升你睇自己造化，老闆們想升你都要有野比佢recommend 到。

最後當然運氣既因素一定有，時勢永遠做英雄。

想問下巴打証劵公司RM 係咪比起銀行RM係兩回事？

冇乜idea ，不過我諗叫得rm 都係relationship building，跑數為主，skill set 唔同。跑到數咩行頭都搵到食啦

想問下commercial 既business officer,
工作係幫rm 做credit proposal 另外自己跑commercial loan 數
人工個range 係幾多
以我年半經驗apply
有offer 但同job agent傾緊salary
佢想壓我，我諗緊開番咩價好

Fg 入左crop做左一年，開始熟手，仲未有客盤，都係做住打手，汁頭汁尾，壓力唔大

可唔可以講下個post 叫咩名

Arm

Fg 做arm?

Yes，有咩問題？

巴打我黎緊summer都係做trade fin/cash man 既 global corporate sales team. 想問下有冇機會leverage到下年去ibank s&t既sales role?

Business officer 應該local bank 啦，幫rm 做野即係arm啦，好少自己要跑數喎。另外年半經驗唔好expect 個increment 好勁，我諗current 既2-3成啦。我估我知你in 邊間，唔好期望太高

巴打，我做左retail rm 一年，已經做到好厭，日捽夜捽，點樣先入到sme or corp 做吖 我今年先廿中，唔想冇哂生活，日日生活喺壓力之下

巴打可唔可以add 我tg, 或者有咩你方便既私下contact 俾我add你
我有d轉工既問題想你指教下細佬
我tg係wkaaa
拜託

巴打，做corp一樣要比人捽，不過新手無乜數跑，壓力不大，但遲早都要坐盤比人捽喎

Btw 想問問樓主，你做左咁耐，覺得bonus 係計人工而出定唔關事？

見同事成日講幾多個月bonus，且係跟自已老底？

定還是啲人唔想比人知自已搵幾多先咁講

點搵架

巴打認為sme/ Corp rm 唔會捽？其實真係做乜都會有壓力，由其係sale role ，所以我諗應該諗下轉non sale 會適合d。不過sell 💩普遍人工一定高過non sell💩，除非你個qualification 好專啦，it is a matter of choice

傻仔
我今年個target income跑億2港紙呀
唔捽

lmlm

年中好似唔少rm轉去做trainer 點睇？

樓主而家咪免費train緊大家
佢識咁多野

跑到咁上下唔想跑有機轉trainer 不失為一個好選擇，hea 爆

唔太明個問題係乜。不過個人認為冇乜關係。好似我話過8都include 埋bonus啦。幾多個月我覺得又冇乜關係，我睇total 數啫。其實你大概都知d人人工架啦，個行頭好透明下

Sor 冇tg。有乜想知喺度問啦，盡量些牙下

就黎又到出花紅日子，大家今年好唔好境？

上年返左半年出左3個月，唔知今年有冇6個月

Ching 做中資？ 我得4個半月

係啊中資！

想問咁多師兄 細佬我而家base得20k 但bonus有4個月 第日轉去外資行或其他中資行既時候 人工會唔會用成年package黎計increment定淨係用個base黎計？
thanks！

另外葡萄L巴打，你講緊bank入面既nbfi，定係nbfi自己本身第日好景？

南商sme arm 好冇做？

push

要唔要人，差唔多6年經驗，1年retail,2年equipment finance,3年corp,依家做緊soe既corp loan同埋commodity trade,最近想轉工

知唔知Wealth management consultant 係做d咩嫁

Sales

樓主, 想問下多唔多人半途出家? 即係由客仔跳入銀行跑數, 本身完全零銀行經驗

客仔通常係老闆喎。半途出家一定多啦，好多會計audit d 人join 銀行，d 外資行好鍾意請佢地做ARM, 有數底

我會計都係皮毛，有間外資行俾RM offer, 為長遠著想唔知take唔take好

18 ust econ third hon grad有無得入細行做arm 自問世界仔talk得sell得

大學掛住創業搵錢無好好讀書

唔係太同意，唔一定個個MA都順利！

利申：半途出家，由mid cap做到大corp 再到REF。非MA/MT出身！

睇你自己點睇個前景啦，個人認為銀行工比普遍行業叫做易搵食。我入行嗰陣係少少會計底都冇

去apply 啦，咩學歷都次要，唔行出笫一部就乜機會都冇嘛

其實背景出身真係時也命也，就算MT 出身又點，每年都有MT 但銀行個架構咪又金字塔僧多粥少。去到堅高層又有幾多個。我舊公司有d MT 做左十九幾年咪又係on 99 上唔到。大把呢d人

唔想跑數又求穩定既去做ARM係唔係on9
會唔會話做左10幾年都係ARM公司會炒/冇其他銀行請?
ARM最盡人工係3皮底 + 幾個月bonus?

認同你講心態好緊要，而家係外資行做fresh meat on99 咁，唔知點行，好想搵人傾下計教下我d work flow

即係咁，有d人好有＄賺＄買花戴，唔會追求名利打份工打發時間。有d人會追求社會地位不斷爭取向上。冇話on9 唔on9 ，最緊要知道自己追求乜野唔好成日懷才不遇就ok。個人認為每個post 都有value ，唔通做support 易炒d咩。so far 我覺得ARM post 就好容易揾。

自己盡量爭取問多d啦，一定有d senior d既好肯分享，不過唔好expect d 人主動教你。我出道嗰陣d senior 個個都黑面神咁，但我就每事問問到同佢地同我friend 9 埋。

另外suggest 你同唔同部門friend 下因為你daily d workflow 都涉及好多stakeholders ，加油

多謝你既建議，帶我果位出左差，我要向其他人埋手先得，但又唔知人地咩ranking好怕好唐突

未必既，試試下就知咩人ok 。我舊鋪有d人senior 好肯教人。不過老老實實唔係太多人有料